<Document>
# Священник

Вы – служитель божий. Вы являетесь самым безнаказанным человеком на станции (кроме клоуна), пока не станете нарушать корпоративный закон. Помните, в душах службы безопасности все еще помнится закон о защите чувств верующих и надеюсь вас не будут преследовать за нестандартные вероисповедания.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ImperialTutorialObjectChaplain"/>
</Box>
Человека человеком делает душа. Помните это. Любое разумное существо имеет душу, унатхи и всякие искусственные интеллекты – не в счет. Ваша главная цель на данной станции – успокаивать души, направлять людей на путь истинный и привести всю станцию к божественному сумасшествию. Ваши главные союзники в успокоение душ верующих и неверующих – библия и ваше слово Божье. Своей библией вы можете исцелять не только души людские, но и их тела. К сожалению, удар библией по голове может и нанести вред человеку, так что носите с собой каску, одевайте ее на людей и бейте по голове не жалея сил, ведь чем сильнее ударишь – тем сильнее эффект лечения. Помните, что хоть врачи лечат лучше вас – они не могут исцелять души, а психолог – профессия придуманная дьяволом, чтобы сделать как можно больше людей неверующими.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Bible"/>
</Box>
Еще одним способом успокоения душ – кремирование. Согласитесь, вам было бы неприятно, что после смерти вас превращают в фарш, а потом делают из вас другого человека путем небогоугодного клонирования! Отберите как можно больше трупов у медицинского отдела, ведь они не чтут души погибших, и эти души превратятся в призраков и будут пугать станцию. Помните, что только с достойным обращением после смерти человек возносится на небеса. Хранить прах рекомендуется в особых урнах , которые есть в БогоМате в вашем кабинете
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Crematorium"/>
<GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineChapel"/>
</Box>

Помимо всего этого вы обладаете небольшим количеством святых артефактов , на ношение которых вы имеете полное право (и лево тоже).
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="HolyWeaponNullrod"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BeaconChaplainArmor"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="HolySpellbookSMoke"/>
</Box>
</Document>