<Document>
# Рекомендации к отыгрышу
## ритуалы

Каждый священник волен придумывать детали своих ритуалов.

Похороны: у вас есть запас гробов, которые вы можете использовать для поминок и космических захоронений . Некоторые сотрудники ценят поминки для друзей и близких.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CrateCoffin" Caption=""/>
</Box>
Психологическая помощь: сюда входят консультации, фармацевтические препараты (проконсультируйтесь с химиком) и исповедь. У вас есть исповедальня; вы с исповедником заходите в разные комнаты и включаете радиотерминалы. Большинство членов экипажа редко, если вообще когда-либо просят о психологической помощи по собственной инициативе; стоит предлагать помощь тем, выглядит нервным или обеспокоенным. Чаще всего во внимании нуждаются заключенные.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Bible" Caption=""/>
</Box>
Церковные службы: читайте молитвы и литании, произносите проповеди, пойте гимны и песнопения Не стесняйтесь придумывать их, просто старайтесь, чтобы это было относительно разумно.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AltarSpaceChristian" Caption=""/>
</Box>
Экзорцизм: если вдруг на станции появился опасный призрак - изгоняйте нечисть своим нулевым жезлом и освящайте станцию святой водой.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant" Caption=""/>
</Box>
Другие возможные действия: привлекайте новых аколитов и паладинов, освящайте мехов и гравитационные сингулярности, проводите психические исследования и спиритические сеансы с библиотекарем, а также совершайте паломничества в различные места.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechRipley" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="SingularityToy" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="HeadSkeleton" Caption=""/>
</Box>
## Умилостивление Богов
Команда pray подобна ахелпу, но имеет другой характер и должна быть сформулирована почтительно (например, «О Великий, всепрощающий Космоиисус, пожалуйста, даруй своему смиренному слуге…»). Рекомендуется молиться только в середине раунда. У богов есть привычка игнорировать раундстартовые молитвы.

Молитвы, скорее всего, будут услышаны, если они так или иначе тематически уместны: желание без видимой причины вряд ли будет выполнено, но молиться, скажем, о божественной миссии или инструментах для её выполнения более забавно (а следовательно — более вероятно к исполнению) для богов.

У вас в БогоМате и вашем офисе есть свечи и цветные мелки. Свечи можно ставить где угодно и зажигать. Обычные свечи сгорают, а магические горят вечно и не плавятся. Мелки можно использовать для рисования рун (обычно размещаемых перед алтарем), а также граффити (не совсем ваш стиль) и букв (позволяя вам писать сообщения на земле).
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxCandle" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="CandleInfinite" Caption=""/>
</Box>
Не ждите, что на ваши молитвы будет дан ответ. Боги — непостоянные существа. Никто не знает, что они собираются делать дальше. В основном боги заняты более важными делами по типу созерцания ЕРП вульп в дормах, разборами жалоб грешников и так далее. 

Молитвы могут быть совершены на Алтаре или на библии (через правый клик ) . Молится на библии могут только Достойные (только священник).
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AltarSpaceChristian" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bible" Caption=""/>
</Box>
</Document>