<Document>
# Религии

В то время как Нанотрейзен занимает жесткую позицию по отношению к практикующим определенной веры, бескрайние просторы космоса являются домом для ряда более или менее мирных религий, которым сотрудники могут свободно следовать.

Каждый священник может основать свою религию и спокойно молится своим богам , а может даже и получить ответ . 

Некоторые религии имеют невероятно причудливые верования. Помните, что ваша религия это не разрешение на гриферство. 

# Список Религий

## Христианство

Божество: Космический Иисус , Христос, Бог

Священная книга: Библия, Священная Библия, Свитки Мертвого моря

Христианство является стандартной и, предположительно, самой распространенной религией в пространстве, контролируемом Нанотрейзен. Христианство бывает католическим, протестантским и православным, хотя существует множество причудливых и забавных ересей. На некоторых станциях можно приобрести вино, облатки для причастия и исповедальные кабинки для начинающих последователей Христа.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Bible" />
</Box>
## Буддизм

Божество: Йидам, Просветление

Священная книга: Сутры

Буддизм - это семейство религий, которые разделяют цель преодоления страданий и цикла перевоплощений. Следуйте Дхарме, медитируйте на своем пути к просветлению или расскажите всем своим небуддийским товарищам по команде о том, насколько мирной и непредубежденной является ваша религия, самым отвратительным из возможных способов.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BibleLight" />
</Box>
## Хаос

Божества: Кхорн, Нургл, Тзинч, Слаанеш, Хаос Неделимый

Священная книга: Книга Лоргара

И каковы достижения вашего хрупкого нанотрейзен? Это труп, медленно разлагающийся изнутри, в то время как личинки корчатся в его брюхе. Ваша работа - обратить этих личинок, поклоняясь выбранному вами Темному Богу. Следуйте за Богом Крови, Повелителем Чумы, Меняющим Пути, Принцем Удовольствий или за всеми четырьмя, если вы не пристрастны к разделениям.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BibleTome" />
</Box>
## Клоунада

Альтернативные названия: Хонкматерь, Хонк, Хонкизм, Комедия

Божество: Хонкматерь

Священные книги: Книга священных шуток, Просто розыгрыш, Гимны Матери-Хонкмотеру

Вера клоунов повсюду. Даже если вы сами не клоун, ваш долг - приносить веселье всем народам галактики во имя Хонкматери. Если это смешно, Хонкоматерь одобряет!
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BibleClown" />
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskClown" />
</Box>
## Великие Древние

Божества: Ктулху, Азатот, Шуб-Ниггурат, Великие Древние

Священная книга: Некрономикон

Вознесите мольбу Великим Древним, действуя как их безумный пророк. Неверующие заблуждаются, слоняясь по своей повседневной жизни, не понимая, что они меньше, чем пылинки для Старых Богов. Преуспейте в распространении своего культа по всей станции, и̶̮̮͡,̸̼̂͘ ̴̖̰̇̀в̷̡͓̅̿о̷̝̒͠ͅз̵̺̏̀м̷͇̚о̷͔̀̃ж̶̼͗̅н̶̨̺͑́о̴̱̋,̷̻͋ ̴̣̑̈́в̴̲͎́а̸̡̹͋с̵͖͐͌ ̵͔̒͋с̷̞̑̀ъ̶̤́е̷̢̊͟д̸̭̦̏̓я̸̘̎̆т̴͈͋ ̸̧̮͒п̶̭͐̽ѐ̸̨̭̊р̴́͟в̶̻̐̌͜ы̸̰̜̽̀м̴̣̈́͗и̶̟͊̂,̶̫̻͝ ̷͖̾к̵̖̽о̵͙̠̅г̶̢̰̊̈́д̷͎̑а̴̨̬͆͡ ̶̲̰͆̚п̷̢͝ͅр̶̝̝͒о̴̫̣̚с̶͉̅н̵̯̕͟у̷̬̇̌͜т̶̧͋͜͠с̴͖̯̓я̶̡̗̿ ̶̯̲́̅ ̷̗̓̊и̴̬̕з̴̼͙̄͒ ̷͎͋͗с̸͚̰́н̵̲͋͡а̶̪̇.̷̛̪̉ 
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BibleNecronomiconHoly" />
</Box>
## Индуизм

Божества: Вишну, Шива, Деви, боги

Священная книга: Веды

Широкий спектр философий и религиозных практик, зародившихся в Южной Азии еще на Земле. Улучшайте свою карму, почитайте своих богов церемониями и поклонением и избегайте мяса, как чумы.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BibleKojiki" />
</Box>
## Империум

Божество: Бог-император человечества

Священная Книга: Вдохновляющий букварь

Мы сражаемся во имя Императора! Как последователь Бога-Императора Человечества, ваша работа - искоренять Хаос и любые зловещие угрозы, где бы вы их ни обнаружили. Ксеносов это тоже касается.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BibleWhite" />
</Box>
## Ислам

Божество: Космический Аллах

Священная книга: Коран

Распространяйте послание Аллаха, ниспосланное его Святому Пророку Мухаммеду (мир ему)! Трудно молиться в сторону Мекки, когда ты в космосе, но Аллах вознаграждает тех, кто борется во имя Него. Помните, ислам - религия мира, поэтому вам следует избегать насильственного джихада, если вы не сторонник антагонистов.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BibleKoran" />
</Box>
## Иудаизм

Божество: Яхве, Иегова, Бог

Священная книга: Тора

Монотеистическая религия, уходящая корнями в древний Израиль. Соблюдайте десять заповедей, соблюдайте еврейский закон и постарайтесь не превратиться в жалкий стереотип. Избегайте моллюсков и свинины любой ценой! Раввинам рекомендуется проводить мероприятия, застолья и торжества в соответствии с еврейскими традициями.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Biblegurugranthsahib" />
</Box>
## Обезьяночеловечество

Альтернативные названия: обезьяночеловечество, гориллизм, приматизм

Божество: Человекообразная обезьяна, Харамбе

Священная книга: Бананы для Харамбе

Вы находитесь в контакте со своими первобытными корнями. В эпоху, наводненную широко распространенной технологической зависимостью и нарушениями научной этики, вы вместо этого уважаете своих собратьев-приматов. Хотя Человекообразная обезьяна - мудрый и терпеливый бог, его гнев иногда утоляется только кровавыми жертвоприношениями, его любимым видом является обезьяна, подожженная на куче бананов.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BibleBanana" />
<GuideEntityEmbed Entity="MobMonkey" />
</Box>
## Мормонизм

Божество: мормонский Бог, мормонский Иисус

Священная книга: Книга Мормона

Крошечная религия, основанная на американском христианстве. Относитесь к людям с добротой и следуйте принципам мормонизма. Мормонским капелланам рекомендуется не пересказывать ту серию "Южного парка", которую они смотрели, когда им было 13 лет.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BibleMormon" />
</Box>
## Пастафарианство

Божество: Летающий макаронный монстр

Священная книга: Евангелие от летающего макаронного монстра

Тронутый Его аппетитным придатком, вы обнаруживаете, что обращаетесь в самую безвкусную религию из всех. Ваша религия - это не шутка, и вы должны следовать ей с предельной искренностью. Пастафарианские пророки должны постоянно держать при себе несколько тарелок со спагетти.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BibleKingYellow" />
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodNoodlesCopy" />
</Box>
## Растафарианство

Альтернативное имя: Раста

Божество: Джа

Священная книга: Священный Пиби

Монотеистическая религия, признающая эфиопского императора Хайле Селассие воплощением Иисуса Христа. Обычно ей следуют только члены карибской диаспоры. Многие растафарианцы придерживаются вегетарианской диеты и курят кучи каннабиса, слушая регги. По крайней мере, так мне говорили.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BibleMelted" />
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadRastaHat" />
</Box>
## Сатанизм

Божество: сатана, Князь Тьмы, Люцифер

Священная книга: Нечестивая Библия

Жертвоприношение девственницы поверх нечестивых рун, которые вы нарисовали на полу карандашом! Будьте богохульны и привлекайте новых последователей, используя соблазн гедонистической жизни, свободной от традиционной религии.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Bibleburning" />
<GuideEntityEmbed Entity="HolyWeaponStaffFork" />
</Box>
## Наука

Божество: Наука, Знание

Священная книга: Принцип относительности, Квантовая загадка: Физика сталкивается с сознанием, Программирование Вселенной, Квантовая физика и теология, Теория струн для чайников, Как создать свой собственный варп-двигатель, Тайны Bluespace, Игра в Бога: коллекционное издание

Любая достаточно продвинутая технология неотличима от магии. Зачем поклоняться богам и духам, когда мощь технологий позволяет нам самим становиться богами? Превратите часовню в общественную лабораторию или университетский лекционный зал, чтобы способствовать распространению ваших идей. Это не обязательно атеизм в стиле фетровой шляпы, но никто не мешает вам носить ее.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BibleIthagua" />
</Box>
## Саентология

Божество: восьмая динамика, Высшее Существо, Ксену

Священная книга: Биография Л. Рона Хаббарда, Дианетика

Устали от скучной жизни подвижного человека лет 30 с небольшим, живущего на высокотехнологичной космической станции или крупном мегаполисе? Вы ищете духовную связь? Попробуйте саентологию! Проводите семинары по самопомощи, чтобы убедить людей присоединиться к вашей растущей новой вере.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BibleScientology" />
</Box>
## Грейтайд

Божество: Серый прилив

Священная книга: Манифест Toolbox, Помощники iGlove

Многие мужчины и женщины сошли с ума от ревущей мощи Серого Прилива. Вы, однако, приняли его. Поддерживайте грейтайдеров и предложите убежище угнетенным в своей часовне. Будьте осторожны, оказывая помощь, иначе вы можете оказаться за решеткой.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BibleScrapbook" />
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWelding" />
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow" />
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ToolboxMechanical" />
</Box>
## Гамлеторианство

Альтернативные названия : Хомячество

Божество : Пресвятой Гамлет

Священные книги : Тайны Блюспейса

Основатели : Аврора Ахмедова , Оркес Ктулхид , Пресвятой Гамлет 

Гамлет - единое божество , что есть везде и нигде одновременно , межпространственное существо и высший бог . Поклоняйтесь Гамлету , раскулачивайте карго и РНД на хомяков и мехов для них , преподносите Гамлету дары. Данная религия была основана совсем недавно , 24.11.3024 .
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BibleIthagua" />
<GuideEntityEmbed Entity="MobHamsterHamlet" />
</Box>
</Document>