<Document>
# СРП священника

## Священник обязан :
    1. Проводить религиозную деятельность согласно своему вероисповеданию.
        1.1 Вне зависимости от вероисповедания, Священник обязан полностью соблюдать свои СРП.

    2. Проводить похороны или по возможности исполнять другую последнюю волю покойного члена экипажа при наличии завещания.

    3.Проводить бракосочетания согласно своей вере.

## Священник имеет право :
    1. Проводить религиозные обряды и набирать последователей в соответствии с вероисповеданием.
          
        1.1 Священнику разрешено добавлять свои собственные детали к ритуалам в зависимости от вероисповедания.

    2. Молиться за душу приговоренного к казни, с разрешения ГСБ и если приговоренный к казни запросил священника на казнь. 

        2.1 Если приговоренный запросил исповедь перед исполнением приговора, провести ее.

    3. Cвободно проводить похороны неклонируемого персонала. Все похороны должны быть завершены с использованием космоса или крематория.

## Cвященнику запрещено :
    1. Нарушать ОПРС в отношении члена экипажа по любому не зависящему от индивида признаку из-за угнетающей данной признак религии.

    2. Совершать исцеление священной книгой без согласия исцеляемого, если только рассматриваемое лицо не находится в критическом состоянии.

    3. Разглашать сведения, полученные во время исповеди, независимо от совершённых покаявшимся поступков. Также запрещено нарушать тайну исповеди при даче показаний, если покаявшийся сам этого не попросил. 

        3.1 Нарушение этого пункта расценивается как грубая халатность.

    4. Проводить похороны члена экипажа, который был клонирован.

## СРП кодов для священника :

 [color=#036500]Зелёный код[/color] :

    1. Священнику запрещено обнажать Нулевой Жезл или любой из его вариантов против любого члена экипажа. Использование этих предметов против любого члена экипажа является основанием для того, чтобы эти предметы были конфискованы, если только они не применялись для защиты собственной жизни и/или жизни окружающих. Использование любых вариантов нулевого жезла заменяющих руку против любого члена экипажа, выходящее за пределы вышеизложенных условий, является основанием для удаления соответствующей конечности и замены её роботизированным протезом.

 [color=#00008b]Синий код[/color] :

    1. Священник может свободно носить и применять нулевой жезл или любой из его вариантов.

    2. Священнику разрешено выслеживать и задерживать подтверждённых членов культа и содействовать в их поимке службе безопасности, в том числе с применением летальной силы. Однако священнику все ещё запрещено иметь какое-либо боевое снаряжение (кроме нулевого жезла).
</Document>